★柒出國際！BBC電視節目 ：居住地獄中的港人！

今個星期，筆者為了照顧一位已離世好友的病重父親而飛到英國。在空閒時間，筆者留意到BBC的一個電視節目「World Busiest Cities」（世界最繁忙城市），第一集便介紹香港，當中有一大段劏房的採訪，直指在居住地獄中的港人慘況。

正如筆者提過香港房屋問題已到了一個「禍延三代」的地步。對近100%的年青人而言，無論他們讀書成績及工作成就如何卓越，若他們的父母沒有物業，不能資助首期，置業根本是個沒可能實現的生活最基本要求﹗甚麼香港的美好未來，根本沒有他們份兒﹗若想得再長遠一些：很多人一生打拼，也是想退休後生活無憂。不過，若一個人退休時仍未置業，便等於長憂生活開始，要一直捱貴租及加租到離世一刻，而壽命越長恐怕只會因棺材本蒸發而誘發憂鬱。

相反，置業可以鎖定一生的居住成本，完成按揭後就算有幸活得遠超自己估計，直至百年歸老時居住也是免費，這原來亦是退休準備的一部分。筆者與今次送別的95歲老爸談起他也認為是幸福的一生，也是因為儘管他只是一位終身「行beat」的bobby（英國警察），他也能早日上車，還供了兩個兒女上大學，以及退休不用租樓的後顧之憂。要說「生涯規劃」，相信他絕對是個成功例子。

因為衣、食、行的使費還可能靠「積落」的年金類資產派息支付；唯獨是「住」，在今天人均壽命越來越長的大環境下，誰也說不準交租的日子會有多長及每年租金的漲幅，但誰也不想因計錯了數而淪至晚年「瞓街」﹗如果說要年青人有妥善的「生涯規劃」，這個概念恐怕亦應越早教育越好，不能隨口瀟灑的喊句「不做樓奴」就可以逃避。

筆者希望港人都能「上心」來面對這個社會最大、禍害3代、關乎香港能不能有一個公義未來的最關鍵議題！事實上，按每平方公里已發展土地計，香港的人口密度是倫敦、紐約、上海、北京等大城市的5倍﹗雖然香港的人均GDP是印度的近30倍，但擠迫程度卻和其城市孟買差不多一樣！今天看來，我們這富裕一代在生活質素、個人空間、上流/上樓公義等極重要層面，明顯地為社會作了一個絶對錯誤的決定。此刻，我們更應深切反省，當差不多全世界都越住越好時，我們卻背道而馳，把這個越來越爛的房屋攤子，強加於年青一代令他們的環境更嚴峻、辛苦！？

所有客觀數據，都同意BBC及各界指責本港房地產的畸形。筆者相信在香港萬惡之中，一定以「不造地發展」為首！可惜市民似乎仍沒有聽到特首林太所言，香港不是沒有土地，而是沒有共識，缺乏用地、造地的決心！然而，筆者相信世上無難事，只怕有心人：當你看罷這些嚇人數據，撫心自問，你想下一代怎樣生活﹖你又能否做一個成仁的有心人，不再視而不見，發聲支持政府廣闢土地，重新建設一個更人性化、更公義及住得舒服開心的香港呢？

Why熱門

雖然香港的人均GDP是印度的近30倍，但擠迫程度卻和其城市孟買差不多。（視覺中國）

所有客觀數據，都同意BBC及各界指責本港房地產的畸形。筆者相信在香港萬惡之中，一定以「不造地發展」為首！可惜市民似乎仍沒有聽到特首林太所言，香港不是沒有土地，而是沒有共識，缺乏用地、造地的決心！然而，筆者相信世上無難事，只怕有心人：當你看罷這些嚇人數據，撫心自問，你想下一代怎樣生活﹖你又能否做一個成仁的有心人，不再視而不見，發聲支持政府廣闢土地，重新建設一個更人性化、更公義及住得舒服開心的香港呢？
根本係太多人

Old cat sell b

唔係土地，人口問題

呢類文章應該加番「香港自從97年回歸中國至今廿年…」

咁又點啫 馬照跑舞照跳

算啦 一早放棄左

好老實講 地方會冇啫 哥爾夫球場 廢置停車場 棕地 郊野公園 填海 咩都得
香港1%人唔想呢d地比人拎左去起公屋
原因不外乎幾點
塊地對我黎講有用
我要黎做有錢人玩意用途黎賣 fatfat
短期租約賣比人 但人地唔撚用
破壞自然生態環境
我要黎起丁屋 私樓

講到尾 咪都係某部分香港人自私搞到咁
我屋企都係租 屋主唔續約嘅話到我地瞓街了

不嬲都係太多人，講左好多次，減番1-2百萬人就正常番D

一邊學權貴咁講搞計劃比D佢地眼中反中亂港嘅人集體走人

一邊比D新移番支那團聚唔好再屈就係香港

次次講搵地呢D人又唔屌政府唔收棕地，係都要屈人反對發展，填海你咪揀個好D位填囉，不過咪學澳門亂咁填搞到一陣打風又水浸就得，係都要係呢D位浪費時間，咁不如搞上面嘅雙管減人啦，反正大家都睇大家唔順眼

認真，就算有樓都怕，
香港所有土地都係屬於大陸，
共狗有乜做唔出，
仲有，香港政府用土地收回條例就玩晒...

2047 rip

到時你80-90
會唔會同香港一齊消失於歷史長河

香港係福地 年輕人唔好要求太多

土地政策唔改、公私比例唔變，俾再多土地都係晒氣

香港的確好
係共狗一直破壞緊香港先咁多人屌

游b都60，仲扑唔扑野？

活到老扑到老

真呀

200幾呎賣500萬真係地獄都不如